const data = [
  {
    category: "Level 1",
    questions: [
      {
        question: "Quem era Elias?",
        options: ["um sarcedote ", "Grande Guerreiro", "Homem de Deus", "Rei de Judá"],
        answer: "Homem de Deus",
        tip: "II Reis 1.9",
      },
      {
        question: "Quem era o filho de Amoz?",
        options: ["Sarcedote Natã ", "Profeta Isaías", "Profeta Elias", "rei Acabe"],
        answer: "Profeta Isaías",
        tip: "II Reis 19.2",
      },
      {
        question: "Quem mandou Naamã mergulhar no Rio Jordao ?",
        options: ["Profeta Eliseu  ", "Profeta Isaías", "Profeta Elias", "Profeta Jeremias"],
        answer: "Profeta Eliseu",
        tip: "(2reis 5:10)",
      },
      {
        question: "Quem foi o sucessor de  Elias?",
        options: ["profeta Natã", "profeta Eli", "profeta Elizeu", "profeta Isaías"],
        answer: "profeta Elizeu",
        tip: "II Reis 2",
      },
      {
        question: "Naamã, comandante do exército do rei da Síria, era grande homem diante do seu senhor e de muito conceito, porque por ele o Senhor dera vitória à Síria; era ele herói da guerra, porém ele era...",
        options: [
          "Cego",
          "Gago",
          "Leproso",
          "Aleijado",
        ],
        answer: "Leproso",
        tip: "2 Reis 5:1",
      },
      {
        question: "O rei Manassés foi um bom rei ?",
        options: ["Fez ele o que era mau perante o Senhor ,sacrificou seu filho a deuses", "Fez ele o que era bom perante o Senhor todos os seus dias", "Foi um bom rei, fez o povo andar presença do Senhor", "Foi mediano bom"],
        answer: "Homem de Deus",
        tip: "II Reis 1.9",
      },
      {
        question: "Qual foi o final de Geazi o servo de Elizeu?",
        options: ["morreu como um profeta renomado ", "Terminou seus dias leproso , e com maldição de lepra para sua descendência", "Depois de servir Elizeu , se tornou muito rico", "Virou um profeta como Elizeu"],
        answer: "Terminou seus dias leproso , e com maldição de lepra para sua descendência",
        tip: "II Reis 5.27",
      },
      {
        question: "Com que idade Josias começou a reinar ?",
        options: ["20 anos ", "18 anos ", "30 anos", "8 anos"],
        answer: "8 anos",
        tip: "II Reis 22.1",
      },
      {
        question: "Quem foi Merodaque-Baladã?",
        options: ["Rei da Persia ", "Rei da Babilônia", "Principe do Egito", "Rei dos Filisteus"],
        answer: "Rei da Babilônia",
        tip: "II Reis 20.12",
      },
      {
        question: "Qual as caracteristicas de Elias?",
        options: ["Alto e forte guerreiro", "Era um peludo, e com os lombos cingidos de couro", "Era queimado do sol , e tinha veste de profeta",
          "Era baixo e careca"],
        answer: "Era um peludo, e com os lombos cingidos de couro",
        tip: "II Reis 1.8",
      },
      {
        question: "Quem era Nabucodonozor?",
        options: ["Rei da Síria", "Capitão de Israel ", "Guerreiro Filisteu", "Rei da Babilônia"],
        answer: "Rei da Babilônia",
        tip: "II Reis 25.1",
      },
      {
        question: "Quem era Senaqueribe?",
        options: ["Rei da Síria", "Rei de Israel ", "General Turco", "Rei da Babilônia"],
        answer: "Rei da Síria",
        tip: "II Reis 18.13",
      },
      {
        question: "Qual foi das consequências que Zedequias passou por não ouvir a Deus?",
        options: ["Uma forte Lepra em seu corpo", "Perdeu toda sua famlia", "Viu seus filhos serem mortos e perdeu seus olhos", "Perdeu as pernas no combate"],
        answer: "Viu seus filhos serem mortos e perdeu seus olhos",
        tip: "II Reis 25.7",
      },
      {
        question: "Quando Senaqueribe tomou as cidades de Judá?",
        options: ["no décimo quarto ano do rei Ezequias ", "no quarto ano do rei Aquis", "O povo fugiu", "Houve lamento e choro em Israel"],
        answer: "no décimo quarto ano do rei Ezequias ",
        tip: "II Reis 18.13",
      },
      {
        question: "Quantos filhos teve o rei Acabe?",
        options: ["40 filhos ", "10 filhos", "70 filhos", "95 filhos"],
        answer: "70 filhos",
        tip: "II Reis 10.1",
      },
      {
        question: "Quem foi o exterminador da casa de  Acabe?",
        options: ["Jefté ", "Naamã", "Jeú", "Elizeu"],
        answer: "Jeú",
        tip: "II Reis 10",
      },
      {
        question: "O que fez o rei Ezequias quando o Senhor disse: 'Põe em ordem a tua casa, porque morrerás e não viverás'. ?",
        options: ["E ele disse: Senhor entrego minha alma , me prepara Senhor!!", "Então, virou Ezequias o rosto para a parede e orou ao Senhor",
          "Ficou com muito medo de modo que morreu em seguida", "Duvidou do profeta que enviou a mensagem do Senhor."],
        answer: "Então, virou Ezequias o rosto para a parede e orou ao Senhor",
        tip: "2REIS 20.1,2",
      },
      {
        question: "Ezequias disse a Isaías: Qual será o sinal de que o Senhor me curará e de que, ao terceiro dia, subirei à Casa do Senhor?Qual foi este sinal?",
        options: ["e fez retroceder dez graus a sombra lançada pelo sol declinante no relógio de Acaz",
          "Desceu fogo do céu e consumiu o sacrícifio de adoração apresentado", "a cura no mesmo instante",
          "a vitória do rei Ezequias sobre os inimigos"],
        answer: "e fez retroceder dez graus a sombra lançada pelo sol declinante no relógio de Acaz",
        tip: "2REIS 20.11",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Level 2",
    questions: [
      {
        question: "E disse: Assim me faça Deus, e outro tanto, se a cabeça de ........... hoje ficar sobre ele.",
        options: ["Eliseu, filho de Safate", "Elias, filho de Acã", "Geazi, filho de Gerson"],
        answer: "Eliseu, filho de Safate",
        tip: "2 Reis 6:31",
      },
      {
        question: "Tinha Acaz ............... quando começou a reinar e reinou dezesseis anos em Jerusalém",
        options: ["Cinco anos de idade", "Vinte anos de idade", "sessenta anos de idade"],
        answer: "Vinte anos de idade",
        tip: "2REIS 16.1",
      },
      {
        question: "Tinha Manassés doze anos de idade quando começou a reinar e reinou cinquenta e cinco anos em Jerusalém. Sua mãe chamava-se Hefzibá. 2Fez ele ",
        options: ["fez o que era mau perante ao Senhor ", "fez o que era reto ao Senhor em tudo", "fez grandes proezas , um aqueduto e trouxe água para Júda."],
        answer: "fez o que era mau perante ao Senhor ",
        tip: "2REIS 21.2",
      },
      {
        question: "E sucedeu que, derrubando um deles uma viga, o ferro caiu na água; e clamou,......... ",

        options: ["e disse: Ai, meu senhor! ele era emprestado", "meu pai, precisamos de outro ferro", "o machado caiu na agúa nos ajude!!", "o ferro cai na água , vai atrasar o serviço"],
        answer: "e disse: Ai, meu senhor! ele era emprestado",
        tip: " 2 Reis 6:5",
      },
      {
        question: "E disse um dos servos: Não, ó rei meu senhor; mas o ......, que está em Israel, faz saber ao rei de Israel as palavras que tu falas no teu quarto de dormir.",
        options: ["profeta Isaías", "sarcedote Natã", "profeta Eliseu", " profeta Elias"],
        answer: "profeta Eliseu",
        tip: "2 Reis 6:12",
      },
      {
        question: "Tomou o manto que Elias lhe deixara cair, feriu as águas e disse: Onde está o Senhor, ............ Quando feriu ele as águas, elas se dividiram para um e outro lado, e Eliseu passou.",
        options: ["Que não aparece?", "Deus de Elias?", "Deus de Elizeu?", " Deus de Abraão?"],
        answer: "Deus de Elias?",
        tip: "2 Reis 6:12",
      },

    ],
  },
  {
    category: "Level 3",
    questions: [
      {
        question: "E orou Eliseu, e disse: Senhor, peço-te que lhe abras os olhos, para que veja.E o Senhor abriu os olhos do moço, e viu,e eis que o monte estava cheio de cavalos e carros de fogo, em redor de Eliseu.Onde está escrito?",
        options: [
          "2 Reis 1:1",
          "2 Reis 6:17",
          "2 Reis 25:30",
          "2 Reis 18:40",
        ],
        answer: "2 Reis 6:17",
        tip: "Dica está em 2 Reis kkk",
      },
      {
        question: "Achando-se em Samaria setenta filhos de Acabe, Jeú escreveu cartas e as enviou a Samaria, aos chefes da cidade, aos anciãos e aos tutores dos filhos de Acabe, dizendo:,Onde está escrito?",
        options: [
          "3 Reis 1:1",
          "1 Reis 6:17",
          "2 Reis 10:1",
          "2 Reis 30:40",
        ],
        answer: "2 Reis 10:1",
        tip: "Dica está em 2 Reis kkk",
      },
      {
        question: "E  aos filhos de Zedequias mataram diante dos seus olhos ;e vazaram os olhos de Zedequias , e o ataram com duas cadeias de bronze, e levaram a Babilônia.Onde está escrito?",
        options: [
          "2 Reis 1:1",
          "1 Reis 2:90",
          "2 Reis 25:7",
          "1 Reis 18:50",
        ],
        answer: "2 Reis 25:7",
        tip: "Dica está em 2 Reis kkk",
      },

      {
        question: "Então, Eliseu lhe mandou um mensageiro, dizendo: Vai, lava-te sete vezes no Jordão, e a tua carne será restaurada, e ficarás limpo.Onde está escrito?",
        options: [
          "2 Reis 5:10",
          "1 Reis 2:90",
          "2 Samuel 25:7",
          "1 Crônicas 18:50",
        ],
        answer: "2 Reis 5:10",
        tip: "Dica está em 2 Reis kkk",
      },
      {
        question: "Mudou-lhe as vestes do cárcere, e Joaquim passou a comer pão na sua presença todos os dias da sua vida. 30E da parte do rei lhe foi dada subsistência vitalícia, uma pensão diária, durante os dias da sua vida..Onde está escrito?",
        options: [
          "2 Reis 25:29",
          "2 Reis 2:90",
          "2 Reis 25:54",
          "2 Reis 40:1",
        ],
        answer: "2 Reis 25:29",
        tip: "Dica está em 2 Reis kkk",
      },
      {
        question: "O que ocorreu quando um tangedor(músico) começou a tocar?",
        options: [
          "Elias foi cheio do poder do Senhor",
          "O rei Acabe foi tomado em mistério",
          "Veio o poder de Deus sobre Eliseu",
          "O Saul foi acalmado dos espiritos que o pertubavam",
        ],
        answer: "Veio o poder de Deus sobre Eliseu",
        tip: "2 Reis 3:15",
      },
      {
        question: "O que a viuva disse que tinha em casa para o Profeta ?e onde está escrito?",
        options: [
          "Uma botija com um pouco de  azeite.2 Reis 4.2",
          "Uma botija com um pouco de  azeite.2 Reis 18.5",
          "Uma botija com óleo.1 Reis 18.5 ",
          "Uma botija com óleo.2 Reis 8.8",
        ],
        answer: "Uma botija com um pouco de  azeite.2 Reis 4.2",
        tip: " Um é bom ler a Bíblia",
      },
      {
        question: "Qual Profeta operou um milagre depois de morto ? ",
        options: [
          "Eliseu (2 Reis 13:21)",
          "Elias (2 Reis 1:21)",
          "Isaías (2 Reis 3:1)",
          "Ezequiel (2 Reis 20:1)",

        ],
        answer: "Eliseu (2 Reis 13:21)",
        tip: " Seus ossos ressucitou um morto",
      },
      {
        question: "Segundo o Livro de II REIS ;Qual foi o rei mais jovem a reinar ?  ",
        options: [
          "Joàs (2 Reis 11: 21)",
          "Joacaz (2 Reis 1:21)",
          "Josías (2 Reis 3:1)",
          "Jeoaquim (2 Reis 25:1)",

        ],
        answer: "Joàs (2 Reis 11: 21)",
        tip: " sem dica",
      },
      {
        question: "Qual benefício que a mulher sunamita fez para o Profeta Elizeu ?  ",
        options: [
          "Deu-lhe uma boa oferta e vestes",
          "Deu-lhe uma comida ",
          "Fez um pequeno quarto e a mobiliou",
          "Ajudou em seu ministério com grande soma de dinheiro",

        ],
        answer: "Fez um pequeno quarto e a mobiliou",
        tip: " (2Reis 4:8,9)",
      },

    ],
  },
];

export default data;
